\chapter{PENDAHULUAN}
\section{Latar Belakang}
	PT. Zamrud Khatulistiwa Technology (Zamrud Technology) adalah sebuah entitas usaha di bidang Teknologi Informasi dan bergerak dalam pengembangan dan penyediaan pada layanan IT \textit{professional}. PT. Zamrud Khatulistiwa Technology pada saat ini sedang melakukan pengembangan pada salah satu produknya yang bernama svara.

	Svara adalah aplikasi yang membawa musik, radio, podcast dan media sosial di satu tempat dengan tujuan untuk menghibur dan mengekspresikan diri anda pada saat yang sama. Pada saat ini aplikasi svara yang berbasis android sedang di kembangkan dari segi arsitektur dan desain yang di gunakan pada aplikasi tersebut, dengan tujuan untuk mempermudah dalam melakukan pengembangan pada aplikasi yang sedang dikembangkannya.

	Penggunaan arsitektur dan desain yang diterapkan pada saat membangun sebuah aplikasi atau mengembangkan sebuah aplikasi juga memerlukan pengukuran untuk mengevaluasi dari kegunaan arsitektur dan desain yang diterapkan tersebut. Maka dari itu penulis ingin melakukan penelitian terkait dengan pengukuran untuk mengevaluasi dari kegunaan arsitektur dan desain yang diterapkan pada pengembangan aplikasi svara.

	Penggunaan metode \textit{Usability Evaluation} digunakan oleh penulis untuk melakukan penelitian yang terkait dengan melakukan pengukuran untuk mengevaluasi dari kegunaan arsitektur dan desain yang diterapkan pada pengembangan aplikasi svara. Penggunaan metode tersebut memungkinkan dalam membantu pekerjaan penulis untuk melakukan pengukuran dalam mengevaluasi kegunaan dari penggunaan arsitektur dan desain pada aplikasi tersebut.

\section{Identifikasi Masalah}
Identifikasi masalah yang didapat dalam penerapan metode \textit{Usability Evaluation} pada arsitektur dan desain aplikasi dalam pengembangan aplikasi svara, sebagai berikut :
\begin{enumerate}
    \item Bagaimana cara melakukan pengukuran dengan metode \textit{Usability Evaluation} untuk mengevaluasi kegunaan arsitektur dan desain aplikasi pada pengembangan aplikasi svara ?
	\item Bagaimana cara mencari nilai validitas, ketelitian dan efektifitas dengan metode \textit{Usability Evaluation} untuk mengevaluasi kegunaan arsitektur dan desain aplikasi pada pengembangan aplikasi svara ?
\end{enumerate}

\section{Tujuan dan Manfaat}
Berdasarkan identifikasi masalah yang ditulis terdapat tujuan dan manfaat sebagai berikut :
\subsection{Tujuan}
\begin{enumerate}
   	\item Melakukan pengukuran dengan metode \textit{Usability Evaluation} untuk mengevaluasi kegunaan arsitektur dan desain aplikasi dalam pengembangan aplikasi svara.
	\item Melakukan pencarian nilai validitas, ketelitian dan efektifitas dengan metode \textit{Usability Evaluation} untuk mengevaluasi kegunaan arsitektur dan desain aplikasi pada pengembangan aplikasi svara.
\end{enumerate}

\subsection{Manfaat}
Adapun manfaat dari penerapan metode \textit{Usability Evaluation} pada arsitektur dan desain aplikasi dalam pengembangan aplikasi svara, yaitu :
\begin{enumerate}
	\item Memberikan hasil pengukuran dalam mengevaluasi kegunaan arsitektur dan desain aplikasi dalam pengembangan aplikasi svara.
	\item Memberikan wawasan terhadap mahasiswa terkait dengan metode yang diterapkan dalam penelitian ini.
\end{enumerate}

\section{Ruang Lingkup}
Ruang lingkup dari penerapan metode \textit{Usability Evaluation} pada arsitektur dan desain aplikasi dalam pengembangan aplikasi svara, sebagai berikut :
\begin{enumerate}
    \item Metode \textit{Usability Evaluation} digunakan untuk mengevaluasi kegunaan arsitektur dan desain pada pengembangan aplikasi svara.
	\item Penilaian validitas, ketelitian dan efektifitas digunakan sebagai tolak ukur untuk mengeveluasi kegunaan atau mengetahui permasalahan pada kegunaan arsitektur dan desain pada pengembangan aplikasi svara.
\end{enumerate}



